昌碩科技（上海）有限公司爆發工人集體維權，大批警察驅趕鎮壓。

中國群體性事件還處在維護自身權益的自發性或極少數鬆散的組織性階段。當群體性事件越來越多，就會產生一定的心理暗示與相互影響，就會滋生更高訴求，直至政治訴求。這也是中國統治集團對任何群體性聚集都充滿恐懼、嚴厲打擊的原因。